「電子垃圾」外媒PS5手把飄移拆解調查，搖桿壽命只夠玩417小時

由於近期PS5 DualSense手把引起的訴訟爭端，YouTube科技頻道iFixit對PS5搖桿進行了拆解調查。

根據iFixit的拆解，DualSense手把使用了現成的搖桿操控硬體，和其他手把使用的硬體相同。

而使用了同樣硬體的手把基本上都在因搖桿飄移而面臨訴訟，像Joy-Con、Xbox搖桿、Xbox精英還有Sony的DS搖桿。

iFixit注意到，來自搖桿零件製造商ALPS的產品訊息顯示，操控桿電位計的預期工作壽命為2,000,000個週期，而中央壓按功能（就是搖桿點擊操作）的預期工作壽命是500,000個週期。

根據iFixit對《決勝時刻：現代戰域》的遊玩測試分析，以這個使用頻率進行遊玩的話，可能意味著搖桿的操作壽命只有417小時，當然根據遊玩遊戲不同時間會有所差異。

假定一個PS5玩家每天使用搖桿2小時，在技術上來說，他們將在7個月內超出控制器的預期使用壽命。

最後iFixit得出的結論是，電位計的磨損是搖桿飄移的最大原因，而這是由正常使用引發的。這和各種訴訟中的情況相符。

iFixit表示：「經過這項調查，我們感到很奇怪，搖桿製造商不認為搖桿是易耗品並把它們設計的易於替換。沒有一種設備能夠在進行如此多次數的操作下還能夠保持完美的性能，尤其是在如此多污染的環境下還經受如此多折磨的設備。」

好過joycon

最衰老島民深潛左 想睇佢點回應

咪一樣
第一水ps5出左幾耐姐
已經大把人壞手掣

連飄移都要抄任天堂

Switch 果個手掣只有1個鐘壽命，我自己統計出黎既

攪掂先好拎出黎賣啦

joycon出到第三年仲係壞緊

我諗ps5都唔會改
壞你拎去維修咁

當一款jrpg至少要花一百個鐘以上先白金到，應該玩兩三隻game就要換手掣

Xbox 手制世界第一

點解ps4 or以前d手制又無事？

xbox咪又係用同一隻alps制

Ps4手制一樣易壞

任天堂：證明唔係得我有問題

仲有L2 R2甩骹冇人講?

利申返先 我個個已經壞撚左 所以先會搵ps5手掣新聞

拎左來玩steam witcher 3
150鐘 其他game+埋 50個鐘
共200個鐘 壞撚左

覺得呢個嚴重d
話晒ps5賣點

感覺供應商先係問題嘅根源，一個供應商同時令sony ms 同nintendo飄移都算勁...

switch果個制一買番黎就出事有冇得救

拎返去

買左三隻
除電池因用耐左變虧外
無乜問題

joycon同pro掣就一樣飄移

jrpg就唔驚, cod果d要係咁用粒菇瞄, 又要L3跑先最消耗

你咁大隻玩爛個手制好出奇？

ps4個手制都唔算易壞
兩個第一代手制，三個第二代手制
得一個飄移，一個自己跌到小小壞

睇唔到

還老任一個清白

由佢帶起依種風氣
清咩白？

甩骹？

有單直接拎返鋪換

首發日玩到依家，第一隻玩個半月r2甩骹，換左隻新，第二隻玩一星期r3飄移

玩左5年 剩係mon hun都接近成千個鐘 都冇壞過

同joycon同款喎

睇內文呢個似係原本設計已經預左係咁
只能怪sony/任天堂貪平用左呢d平野

永遠唔買第一代

係無錯

一見到佢強調震動功能，就知l2r2, l3r3會好快壞。

當年ps3玩dmc4 狂按l2 ，100個遊戲時數就斷彈弓。

但joycon易換
上支那淘寶買粒parts 扭下羅c又係一條好漢

我試過換ds4 ，佢專登成粒磨蘑焊上底版，一般人冇辦法換到

壞左三個 一個壞粒菇 兩個壞usb插口

joycon係半年死一次
我，免費換完再死
過保再換蘑菇，都係唔得
要買過

其實同消費主義好有關
紀錄片《無節制消費的元兇》入面講到
呢啲屬於「計劃性淘汰」
係商家賺取更多利潤既手段
佢哋會壓低使用壽命 迫人再消費

入面講到1924年生產燈泡既廠
佢地係有能力生產到燈泡壽命2500hr既產品
但為咗利潤 唔同廠都私下簽咗協議
共同協議出只可賣出得1000hr壽命既燈泡
如果超過咗 會有巨額罰款
成功令市場需求都大咗 佢哋從來唔係為咗消費者
係為咗錢而已

到今時今日 手制問題佢哋一定有技術解決
不過都係想用返「計劃性淘汰」呢招
但依家既消費者醒咗好多 會揭發 又識用法律途徑

睇機主post都見唔少人鬆咗L2/R2

ps5重點宣傳個手掣，原來三個月就打柴
仲有人驚壞而熄咗個震，成件事都幾反智

首發機PS4玩到而家 6 70隻Game 都不知幾正常

手制姐 壞左最多咪買過 分分鐘買到改良制

消耗品論

除非好似dualshock呢一類無替代品嘅products
全球代之下「計劃性淘汰」已經唔太work，產品競爭力會大減
燈泡嘅例子已經係100年前

ALPS 都算大牌子嫁啦
不過佢地冇訂/做唔琴再耐d姐

粒菇睇落似仲係ps4手制個粒

iphone手機個電池 已經係

推

唔係點賺錢呀?

我ps4手制用左6-7年未壞
捱多1-2年換ps5剛剛好

ps4手掣襟用喎

講緊ps5
成班講ps4手掣唔知做咩

買撚到ps5咩

Joycon飄移吱啲wd40入粒蘑菇就解決到
呢招Ps5得唔得

正想講
無競爭既野就會有

ps5 都未到手, 就開始壞手制

你買埋我個份

啲嘢愈出愈差，ps2 ps3 ss手制到今日仲用得，ps4 switch手制一年唔夠就壞

同問，
好重要

我手頭上3隻用左接近3年都無壞

hardware 有得平梗係要平
唔係你邊度有399 一部機呀

睇黎你好撚粗用

Ps4 踢fifa 4個月就要換一次

call of duty warzone

用洗電子零件個支野噴下佢得唔得？

支那洋垃圾

用咗2個星期就鬆咗R2
好少玩槍驚 多數都係玩仁王
唔係好操個R2都可以咁快壞

我一隻ps4手制用到粒菇磨到甩曬皮都未壞
最後我忍唔到佢手感先換新

我17年到依家淨係玩fifa隻手掣都冇換過

ps4手制係用邊隻?

由岩岩出玩到依家都無事
粒磨菇d膠甩哂都未有事

啱啱出嘅蘑菇好似淋啲，跟住唔知幾時開始換咗硬身嘅蘑菇

算啦 用左7年
真係算係咁

你邊到買
我兩隻由ps4岩岩出玩到最近放埋出去都無事
重度玩家

都係個啲game鋪

我ps5 三個月已經飄移
緊第二水先去換個新
依家換咪又係第一水玩三個月

嘈左咁耐終於有人講
睇黎只要係sony d 屎大家都會好忍得

Xbox個Wireless headset一出就窒到而家
其實每間啲fanboy都好忍得

黎黎去去都係XBOX 同PS
兩舊都係屎, 你要玩都要照食
你可以唔忍咩

有機咩？

我隻PS4手制玩咗兩三年，左邊磨菇飄移
噴少少WD40救得返

明明PS4 XBOX XB Elite XSX都用緊同1粒野
點解係sony d屎?

其他廠有事就會大插特插
sony有事就扮睇唔到

魚蛋論

PS4粒菇嘅質素都差幾大，有好多人玩幾年都唔壞一個，但都有好多人玩兩三隻game就壞一隻
自己就玩MHW壞過一隻手制，拆完整到無得再整
買過隻新，玩咗一年又壞又整
整到已經由舊手制換零件落新手制
PS5用番一樣零件即係又可以繼續換

咁MS 都係用同一間廠有無同樣問題先

以前愛妻號洗衣機，因為太耐用，最後銷量太少執左

睇返係頭批耐用
後尾果批都而出事⋯

你幾時見有主機完善左先攞出街賣？
永遠都係靠hardcore機迷高價買頭批貨
然後俾主機廠慢慢量產同改良

屌 PS4三年壞左3隻手制
買最新果隻特登keep單同盒黎保養
點知又真係6,7個月又壞

得返d魚毛走入黎拎xbox黎擋

marketing

switch（包埋大電版）joycon同ps5手掣:

p.s. 焗住玩switch（大電），因為只想玩冇sjw俾污柒嘅game（包括switch非sjw 日本同歐美game）

我部switch大電版一年嚟已經換咗第一個joycon(原裝joycon大電有時會唔受控制自己郁)

任天堂成日搵「消息人士」放流料話會出新Switch（唔係講緊Switch大電版，大電版嚴格嚟講都係屬於第一代機）